\section{Reciprocidad}
El coeficiente de agrupamiento mide la frecuencia con la que
los ciclos de tamaño tres aparecen en una red. Estos ocupan un
lugar de inter\'{e}s importante, ya que en las redes no dirigidas son
los cilos m\'{a}s cortos que se pueden tener. En una red dirigida, los ciclos
este no es el caso. En una red dirigida podemos tener ciclos de tamaño dos.
La frecuencia de ciclos de tama\~{n}o dos es medida por la reciprocidad.
Si hay una arista dirigida del v\'{e}rtice
$i$
al v\'{r}tice
$j$
y tambi\'{e}n hay una arista del v\'{e}rtice
$j$
al v\'{e}rtice
$i.$
decimo que
$i$
es rec\'{i}proco a
$j.$
La reciprocidad
$r$
es definida como la fracc\'{o}n de aristas qeu son rec\'{i}procas.
Notando que el producto de los elementos de la m\'{a}tiz de adyacencia
$A_{ij}A_{ji}$ es
$1$
si y s\'{o}lo si hay una arista de
$i$
a
$j$
y una arista de
$j$
$i$
y es cero de otra forma.
Entonces
$$r=\frac{1}{m}\sum_{ij}A_{ij}A_{ji}=\frac{1}{m}Tr A^2$$


